<resources>
    <string name="app_name">quest_mk2</string>
    <string name="large_text"> Бра́узер — программа для просмотра веб* страниц, содержания веб-документов, управления веб-приложениями, а также для решения других задач.\n
В интернете браузеры используются для запроса, обработки и отображения содержания веб-сайтов.\n
Также они могут быть использованы для обмена файлами различных форматов (текстовых, графических, аудио, видео и др.) и просмотра их содержания.\n\n

Веб* - (англ. "web" — паутина, сеть) - интернет-пространство.\n\n

Примеры хороших браузеров:\n
Яндекс Браузер\n
Google Chrome\n
Opera\n
Mozilla Firefox\n\n

Почти все компьютеры и иные устройства имеют предустановленные браузеры.\n
Однако, не всегда они являются столь надежными и быстрыми, поэтому стоит использовать браузер из списка выше.\n\n\n\n



Антивирусная программа (антивирус) - средство обнаружения вредоносных или нежелательных (потенциально опасных) программ на компьютере и восстановления "заражённых" файлов, а также профилактики "заражения" файлов или системы вредоносной программой.\n\n

Вирус* - вредоносная компьютерная программа.\n\n

Наиболее эффективные антивирусы:\n
Kaspersky\n
Avast!\n
McAfee\n\n

Однако, некоторые системы (например, Windows 10) обладают встроенными антивирусами.\n\n

Так же существуют программы, которые обеспечивают блокировку рекламы в Интернете. К ним можно отнести AdGuard, AdBlock Plus и AdMuncher.\n\n\n\n

Безопасность сайтов\n
Если адрес сайта начинается с «https» вместо «http», это означает, что сайт защищен с помощью SSL-сертификата. Буква «s» на конце в данном случае означает безопасность (от англ. «secure» - безопасный).\n
Также наличие сертификата обозначается знаком закрытого замочка в адресной строке сайта.\n
Всё это значит, что сайт прошёл сертифицированную проверку и ему можно доверить свои данные, а это критически важно, когда вы вводите свои платежные данные или иную личную информацию.\n\n

Интернет мошенники регистрируют сайты, имена (адреса) сайтов которые похожи на имена существующих проверенных ресурсов. Поддельный сайт может до мелочей копировать дизайн оригинала. Всё это делается, чтобы обмануть людей при покупке или выманить их личные данные.\n\n

Чтобы не стать жертвой фишинга*, достаточно внимательно прочитать адресную строку в своем браузере. Если там написано что-то вроде «amaz0n» вместо настоящего «amazon» (т.е. ноль вместо «o») или «odnoklassnlki» вместо правильного «odnoklassniki» (т.е. «l» вместо «i»), заходить туда, а тем более вводить свои данные, точно не стоит.\n\n

Если сайт имеет много элементов, призывающих вас что-либо купить или сделать, а так же, допустим, предлагающий заоблачные скидки, то этот сайт не стоит считать достоверным и проверенным, а уж тем более что-то на нём покупать.\n\n

Не забывайте о том, что вы всегда можете обратиться к поисковику Yandex или Google и проверить сайт с помощью встроенных отзывов реальных людей. Если число положительных отзывов превышает 70%, то сайт считается надёжным.\n\n\n\n

Фи́шинг* — вид интернет-мошенничества, целью которого является получение доступа к личным данным пользователей — логинам и паролям.\n\n

Это достигается путём рассылок электронных писем от имени популярных компаний, а также личных сообщений внутри различных сервисов, от имени банков или внутри социальных сетей.\n\n

В письме зачастую содержится прямая ссылка на сайт, внешне неотличимый от настоящего, либо на сайт с переадресацией.\n\n

После того как пользователь попадает на поддельную страницу, мошенники различными приёмами побуждают пользователя ввести на этой странице свои данные, которые он использует для доступа к определённому сайту, что позволяет злоумышленникам получить доступ к учетным записям и банковским счетам пользователя.\n\n\n\n



Надежность пароля - cтарайтесь не указывать в паролях слишком примитивные комбинации, даты рождения, публичную информацию.\n
Длина пароля должна быть более 8 символов и включать в себя цифры и буквы, а для большей надёжности специальные символы и комбинацию заглавных и строчных букв.\n
Не доверяйте свои пароли посторонним лицам и не пересылайте их кому-либо в интеренете, помните о том, что администрация площадки не будет просить вас предоставить логин и пароль в сообщениях кому-либо.\n\n

Примеры ненадежного пароля:\n
qwerty123\n
ira1203\n\n

Пример надежного пароля:\n
StDaKiGeSaVa11\n
Ghbdtnvbh132 - данный пароль создавался методом "смены раскладки" если набрать его же, но на русской расскладке, то будет получено: Приветмир132\n\n\n\n


Фейковая* страница – это аккаунт, на котором размещена ложная информация о его владельце.\n
Страницы популярных личностей в социальных сетях имеют подтверждение, зачастую оно обозначается тем или иным значком около имени профиля.\n
Так же популярные личности имеют большое количество подписчиков и максимально простой id(уникальный идентификатор), который зачастую можно увидеть в адресной строке.\n\n

Фейк* — что-либо ложное, недостоверное, сфальсифицированное, выдаваемое за действительное, реальное, достоверное с целью ввести в заблуждение.\n

    </string>
</resources>